msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: software-opensuse-org.ko\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2016-08-31 16:19+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2010-08-31 02:22+0900\n"
"Last-Translator: Yunseok Choi <xein@naver.com>\n"
"Language-Team: Korean <xein@naver.com>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Poedit-Language: Korean\n"
"X-Poedit-Country: KOREA, REPUBLIC OF\n"
"X-Poedit-SourceCharset: utf-8\n"

msgid " and "
msgstr ""

msgid "\"#{release} is not a supported release.\""
msgstr ""

msgid "(hide)"
msgstr ""

msgid "(show)"
msgstr ""

msgid "... and keep us informed"
msgstr ""

msgid "... get other marketing stuff"
msgstr ""

msgid "4.7GB DVD (also suitable for USB stick)"
msgstr ""

msgid "64 Bit PC"
msgstr "64 비트 PC"

#, fuzzy
msgid ""
"<a href=\"http://activedoc.opensuse.org/book/opensuse-start-up\">openSUSE "
"startup guide</a>"
msgstr "<a href=\"http://en.opensuse.org/OpenSUSE_License\">사용권</a>"

#, fuzzy
msgid ""
"<a href=\"http://en.opensuse.org/SDB:Metalink\">Metalink</a> is an open "
"standard that bundles the various ways (FTP/HTTP/BitTorrent) to get files "
"into one format for easier downloads. This makes it good for downloading "
"ISOs; particularly for people who can't use P2P because of restrictions from "
"their ISP or University. It can deliver very fast download speeds since most "
"clients support multiple connections, to multiple mirrors, automatically. In "
"addition, it can do automatic error detection, and correction. It needs a "
"special client to handle it though."
msgstr ""
"<a href=\"http://en.opensuse.org/Metalink\">메타링크</a>는 FTP/HTTP/비트토런"
"트 같은 다양한 다운로드 방법을 쉽고 간단하게하기 위해 만들어진 오픈 스텐다드 "
"입니다. 이것은 ISP나 기관, 단체 등에 의해 P2P가 제한되는 환경에서 ISO 파일을 "
"다운로드 할 수 있게 해줍니다. 클라이언트는 다수의 미러 사이트에 각각 동시에 "
"접속할 수 있고, 빠른 전송속도를 자랑합니다. 거기다 자동으로 오류/데이터 깨짐 "
"감지 기능도 있습니다. 단, 메타링크를 처리하기 위한 특별한 프로그램이 필요합니"
"다."

#, fuzzy
msgid "<a href=\"http://en.opensuse.org/openSUSE:License\">License</a>"
msgstr "<a href=\"http://en.opensuse.org/OpenSUSE_License\">사용권</a>"

#, fuzzy
msgid "<a href='%s'>Release Notes</a>"
msgstr "<a href='%s'>출시 정보</a> (최신판)"

#, fuzzy
msgid "<b>official release</b>"
msgstr "공식 설명서"

#, fuzzy
msgid "<b>official update</b>"
msgstr "중요하지 않은 업데이트"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "A GNOME desktop you can run from CD or from USB stick.<br/>Can be "
#| "installed as is (no upgrade)."
msgid ""
"A GNOME desktop you can run from %s or from USB stick.<br/>Can be installed "
"as is (no upgrade)."
msgstr ""
"CD나 USB 스틱으로 구동 할 수 있는 그놈 데스크탑 입니다.<br/> 구동한 뒤에는 설"
"치할 수도 있습니다.(업그레이드 불가)"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "A KDE desktop you can run from CD or from USB stick.<br/>Can be installed "
#| "as is (no upgrade)."
msgid ""
"A KDE desktop you can run from %s or from USB stick.<br/>Can be installed as "
"is (no upgrade)."
msgstr ""
"CD나 USB 스틱으로 구동 할 수 있는 KDE 데스크탑 입니다.<br/> 구동한 뒤에는 설"
"치할 수도 있습니다.(업그레이드 불가)"

msgid "Add repository and install manually"
msgstr ""

msgid "Add-On Downloads (optional)"
msgstr "Add-On 다운로드 (옵션)"

msgid ""
"After having successfully downloaded the ISO image(s), create a bootable USB "
"stick or burn the image(s) to a DVD (or a CD if the chosen image fits)."
msgstr ""

msgid ""
"All data is used only for sending openSUSE promotional material\n"
"      and will not be spread to third parties. We store the data to\n"
"      inform the users if a new version is available. All requests have\n"
"      to be screened to fulfill the US export embargo. More information\n"
"      about the embargo and a list of countries at wikipedia <a href='http://"
"en.wikipedia.org/wiki/United_States_embargoes'>http://en.wikipedia.org/wiki/"
"United_States_embargoes</a>."
msgstr ""

#  frame
#, fuzzy
msgid "App Browser"
msgstr "응용프로그램 탐색기"

#, fuzzy
msgid "Available Images"
msgstr "사용 가능한 업데이트"

msgid "BitTorrent"
msgstr "비트토런트"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Boot from the DVD or CD. In case your computer does not automatically "
#| "boot from CD/DVD, open the BIOS setup to allow booting from CD or DVD."
msgid ""
"Boot from the DVD, CD or USB stick. In case your computer does not "
"automatically boot from the chosen device, open the BIOS setup to allow "
"booting from it."
msgstr ""
"DVD 또는 CD로 부팅합니다. 사용자의 컴퓨터에 따라 자동으로 CD/DVD로 부팅될 수"
"도 있습니다. 그렇지 않은경우 BIOS 설정(CMOS)에서 CD/DVD 로 먼저 부팅할 수 있"
"도록 설정을 조정하세요."

msgid "Bronze Sponsor"
msgstr "브론즈 스폰서"

#, fuzzy
msgid "Browser incompatibility"
msgstr "호환되지 않는 해시"

msgid "Burn CD/DVD Image(s)"
msgstr "CD/DVD이미지 굽기"

#, fuzzy
msgid "Categories"
msgstr "범주"

msgid "Category"
msgstr "범주"

msgid ""
"Choose an installation medium by clicking it and hit the Download button to "
"start the download. Optionally choose your computer type or an alternative "
"download method."
msgstr ""
"설치 미디어를 선택하고, 다운로드 버튼을 누르면 다운로드가 시작됩니다. 또, 사"
"용하고 있는 컴퓨터 종류나 다른 다운로드 방법을 선택할 수도 있습니다."

msgid "Click here to display these alternative versions."
msgstr ""

msgid "Click to Download"
msgstr "클릭하여 다운로드"

msgid "Community"
msgstr "커뮤니티"

msgid ""
"Contains a large collection of software for desktop or server use.<br/"
">Suitable for installation or upgrade."
msgstr ""
"데스크탑 및 서버용으로 사용할 수 있는 용량이 큰 설치 매체 입니다.<br/> 이것"
"을 사용하여 설치 또는 업그레이드를 할 수 있습니다."

#, fuzzy
msgid "Countdown"
msgstr "종료"

#, fuzzy
msgid "Country"
msgstr "종료"

msgid "Development"
msgstr "개발"

msgid "Development Version"
msgstr "개발 버전"

#, fuzzy
msgid "Development packages"
msgstr "KDE 개발 꾸러미"

#, fuzzy
msgid "Development-"
msgstr "개발"

#, fuzzy
msgid "Direct Install"
msgstr "원클릭 설치"

msgid "Direct Link"
msgstr "직접 다운"

msgid "Documentation"
msgstr "설명서"

#, fuzzy
msgid "Don't show this warning the next time"
msgstr "이 메시지를 다시 보이지 않습니다."

msgid "Download"
msgstr "다운로드"

msgid "Download %s"
msgstr "%s 다운로드"

msgid "Download Help"
msgstr "다운로드 도움말"

msgid "Download Method"
msgstr "다운로드 방법"

#, fuzzy
msgid "Download appliance from %s"
msgstr "그룹 다운로드 중"

msgid "Download&nbsp;DVD"
msgstr "DVD&nbsp;다운로드"

msgid "Download&nbsp;GNOME"
msgstr "그놈&nbsp;다운로드"

msgid "Download&nbsp;KDE"
msgstr "KDE&nbsp;다운로드"

msgid "Download&nbsp;Network"
msgstr "네트워크&nbsp;다운로드"

#, fuzzy
#| msgid "Download&nbsp;KDE"
msgid "Download&nbsp;Rescue"
msgstr "KDE&nbsp;다운로드"

msgid "Downloads"
msgstr "다운로드"

msgid ""
"Downloads the installation system and all packages from online repositories."
"<br/>Suitable for installation or upgrade."
msgstr ""
"온라인 저장소로부터 설치 시스템과 모든 꾸러미를 다운로드하여 설치 합니다.<br/"
"> 설치 또는 업그레이드가 가능합니다."

msgid "Expand all sections ('e')"
msgstr ""

msgid "Extra Languages"
msgstr "언어 확장"

msgid "Extra Languages (32 Bit)"
msgstr "언어 확장 (32비트)"

msgid "Extra Languages (64 Bit)"
msgstr "언어 확장 (64비트)"

msgid "For <strong>%s</strong> run the following as <strong>root</strong>:"
msgstr ""

msgid "For <strong>%s</strong> run the following:"
msgstr ""

msgid ""
"For <strong>Arch Linux</strong>, edit /etc/pacman.conf and add the following "
"(note that the order of repositories in pacman.conf is important, since "
"pacman always downloads the first found package):"
msgstr ""

msgid ""
"For each ISO, we offer a checksum file with the corresponding SHA256 sum."
msgstr ""

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "offers the most security as you can verify who signed it. It should be "
#| "<tt>%s</tt>."
msgid ""
"For extra security, you can use GPG to verify who signed those .sha256 "
"files. It should be %s."
msgstr ""
"은 서명을 검증하는 기능으로 보안 유지에 최적의 방법입니다. 지문은 <tt>%s</"
"tt> 입니다."

msgid "Games"
msgstr "게임"

msgid "Get one of the specialized distributions built on openSUSE."
msgstr ""

msgid "Getting Help"
msgstr "도움말 보기"

msgid "Gold Sponsor"
msgstr "골드 스폰서"

msgid "Grab binary packages directly"
msgstr ""

msgid "Header Logo"
msgstr "헤더 로고"

msgid "Help on Download Method"
msgstr "다운로드 방법 도움말"

# src/config/routing.y2cc:11
msgid "Help on Type of Computer"
msgstr "컴퓨터 종류 도움말"

msgid "How to Proceed"
msgstr "실행 방법"

msgid ""
"If you want to use a direct link but live in a place in the world where our "
"download redirector has not enough information to redirect to the fastest "
"mirror, you can pick a mirror yourself."
msgstr ""
"직접 다운로드를 할 때, 가장 빠른 미러 사이트에서 다운로드 하기 위해 다운로드 "
"리다이렉터가 사이트를 감지하지 못할때 직접 미러를 선택하여 다운로드 할 수 있"
"습니다."

msgid "Image:"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Install package %s / %s"
msgstr "꾸러미 설치"

#, fuzzy
msgid "Install pattern %s / %s"
msgstr "꾸러미 설치"

msgid "Install using One Click Install"
msgstr ""

# /usr/share/applications/YaST2/sw_source.desktop
msgid "Installation Guides"
msgstr "설치 길잡이"

msgid "Installation Medium"
msgstr "설치 미디어"

msgid ""
"Join the fast-growing community, put openSUSE into more hands by\n"
"        getting the latest PromoDVD for your group, non-profit organization, "
"school\n"
"        university or event like LUG meetings, installfests, and "
"conferences.\n"
"        Promo DVDs help to increase awareness and visibility of openSUSE!"
msgstr ""

msgid ""
"Konqueror of KDE 3 is unfortunately unmaintained and its javascript "
"implementation contains bugs that make it impossible to use with this page. "
"Please make sure you have javascript disabled before you <a "
"href='%s'>continue</a>."
msgstr ""
"유감스럽게도 KDE3의 컹커러는 지원하지 않습니다. KDE3로는 이 페이지를 이용할 "
"수 없는 것처럼 자바스크립트 구현에도 버그가 있습니다. <a href='%s'>계속</a>하"
"기 전에 꼭 자바스크립트를 비활성화 하시기 바랍니다."

# label for language selection
msgid "Language"
msgstr "언어"

#, fuzzy
#| msgid "32 Bit PC"
msgid "Legacy 32 Bit PC"
msgstr "32 비트 PC"

#, fuzzy
#| msgid "32&nbsp;Bit&nbsp;PC"
msgid "Legacy 32&nbsp;Bit&nbsp;PC"
msgstr "32&nbsp;비트&nbsp;PC"

msgid "Live GNOME"
msgstr "그놈 라이브"

msgid "Live KDE"
msgstr "KDE 라이브"

#, fuzzy
msgid ""
"Many applications can verify the checksum of a download. To verify your "
"download can be important as it verifies you really have got the ISO file "
"you wanted to download and not some broken version."
msgstr ""
"대부분의 응용프로그램은 다운로드 체크섬을 검사 할 수 있습니다. 파일이 깨지면 "
"정상적인 설치를 할 수 없으므로 다운로드한 ISO 파일이 깨지지 않고 제대로 받아"
"졌는지 확인하는것은 매우 중요합니다. 오픈수세에서는 3개의 각각 다른 체크섬을 "
"제공합니다:"

msgid "Metalink"
msgstr "메타링크"

msgid "More information on burning the ISO file to CD/DVD"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid ""
"More information on creating a <a href='http://en.opensuse.org/"
"Live_USB_stick'>bootable USB stick</a>"
msgstr ""
"오픈수세 다운로드에 관한 기타 정보는 <a href=\"http://en.opensuse.org/"
"Download_Help\">다운로드 도움말</a>을 참조하세요."

msgid ""
"More information on downloading openSUSE is available from the <a href="
"\"http://en.opensuse.org/SDB:Download_help\">Download Help</a> and <a href="
"\"http://en.opensuse.org/SDB:Network_installation\">Network Installation</a> "
"pages in our <a href=\"http://en.opensuse.org/Portal:Documentation"
"\">Documentation Wiki</a>."
msgstr ""

msgid ""
"Most new computers support <a href=\"http://en.wikipedia.org/wiki/"
"X86-64\">x86-64</a> (also known as AMD64 and Intel64), but some laptop "
"processors and netbook processors do not support it. So you need to check "
"wikipedia if you want to be sure your computer supports it."
msgstr ""
"최근 나오는 대부분의 새 컴퓨터(AMD64, 인텔64)는  <a href=\"http://en."
"wikipedia.org/wiki/X86-64\">x86-64</a>를 지원하지만, 일부 노트북, 넷북 CPU는 "
"이를 지원하지 않을 수도 있습니다. 따라서 위키피디아 같은 사이트를 참조하여 사"
"용자의 컴퓨터가 x86_64를 지원하는지 확인 하는것이 좋습니다."

msgid "Multimedia"
msgstr "멀티미디어"

msgid "Need help?"
msgstr "도움이 필요하신가요?"

msgid "Network"
msgstr "네트워크"

#, fuzzy
msgid "No appliance data for %s"
msgstr "%s %s에 대한 정보:"

msgid "No appliances found in project %s"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "No data for %s / %s"
msgstr "%s %s에 대한 정보:"

#, fuzzy
msgid "No description found..."
msgstr "저장소가 없습니다."

msgid "No downloads found for %s in project %s"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "No packages found matching your search. "
msgstr "'%s' 에 해당하는 꾸러미는 설치되고 있지 않습니다."

msgid "NonOSS CD"
msgstr "NonOSS(비 오픈소스 소프트웨어) CD"

#, fuzzy
msgid "OBS Backend not available"
msgstr "scdb 사용 할 수 없음"

msgid "Official Manuals"
msgstr "공식 설명서"

msgid ""
"Only DVD and Network medias are fully tested. Alternatives, like live or "
"rescue systems, are recommended for limited use only."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Package %s not found..."
msgstr "'%s' 패치를 찾을 수 없습니다."

msgid "Package Repositories"
msgstr "꾸러미 저장소"

msgid "Package Search"
msgstr "꾸러미 검색"

#, fuzzy
msgid "Packages for %s:"
msgstr "Cleaning packages for '%s' 에 대한 꾸러미를 청소 중입니다."

msgid "Pick Mirror"
msgstr "미러 가져오기"

msgid "Platinum Sponsor"
msgstr "플래티넘 스폰서"

msgid ""
"Please be aware that the following packages are from unofficial "
"repositories.\n"
"  That means they are not reviewed by openSUSE and may contain unstable or "
"experimental software."
msgstr ""

msgid ""
"Please enter a <b>brief</b> reason (in English!) why you need the DVDs and "
"provide a link of the event/purpose."
msgstr ""

msgid ""
"Please note that this is not the latest openSUSE release. You can get the "
"latest version <a href='/'>here</a>. "
msgstr ""

msgid ""
"Promo DVDs and all the related artwork -labels and sleeve- can be\n"
"        downloaded from the <a href=\"http://download.opensuse.org/promodvd/"
"\">promodvd\n"
"        download directory %s</a>. Keep in mind that this is a special "
"version of openSUSE,\n"
"        namely designed for promotional distribution."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Related categories:"
msgstr "범주"

msgid "Released Version"
msgstr "출시 버전"

msgid "Reporting Bugs"
msgstr "버그 보고"

#, fuzzy
#| msgid "Rescue System"
msgid "Rescue"
msgstr "시스템 복구(콘솔)"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "A KDE desktop you can run from CD or from USB stick.<br/>Can be installed "
#| "as is (no upgrade)."
msgid ""
"Rescue system that you can run from CD or from USB stick.<br/>Can not be "
"used for installation or upgrade."
msgstr ""
"CD나 USB 스틱으로 구동 할 수 있는 KDE 데스크탑 입니다.<br/> 구동한 뒤에는 설"
"치할 수도 있습니다.(업그레이드 불가)"

#, fuzzy
#| msgid "md5 checksum"
msgid "SHA256 checksum"
msgstr "md5 체크섬"

msgid "Search"
msgstr "검색"

#, fuzzy
msgid "Select Your Operating System"
msgstr "운영체제 시작"

#, fuzzy
msgid "Select the image type"
msgstr "화면 타입을 선택하세요."

msgid "Show"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Show development, language and debug packages"
msgstr "KDE 개발 꾸러미"

#, fuzzy
msgid "Show distribution:"
msgstr "알 수 없는 배포판"

msgid "Show more packages for unsupported distributions"
msgstr ""

msgid "Show more..."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Show other versions"
msgstr "기타 버전"

#, fuzzy
msgid "Show unstable packages"
msgstr "설치된 꾸러미 표시"

#, fuzzy
msgid "Show unsupported packages"
msgstr "설치된 꾸러미 표시"

msgid "Silver Sponsor"
msgstr "실버 스폰서"

msgid ""
"Some alternative media (eg. live and rescue systems) are also available, "
"although they are less tested and recommended for limited use only."
msgstr ""

msgid ""
"Some of the live distributions based on openSUSE. Those interested in trying "
"to build their own derivatives can take a look at <a href=\"http://"
"susestudio.com/\">SUSE Studio</a>."
msgstr ""

msgid "Source"
msgstr "소스"

msgid "Sponsored by"
msgstr "스폰서"

#, fuzzy
msgid "Sponsored by: AMD"
msgstr "스폰서 AMD"

msgid "Sponsored by: B1 Systems"
msgstr "스폰서: B1 Systems"

#, fuzzy
msgid "Sponsored by: Heinlein"
msgstr "스폰서"

msgid "Sponsored by: IP Exchange"
msgstr "스폰서: IP Exchange"

#, fuzzy
msgid "Sub-Packages"
msgstr "부가꾸러미 숨김(_H)"

msgid "Support"
msgstr "지원"

msgid ""
"The installation process is available in many languages but, for most of "
"them, the translation of the applications is not included in the image. If "
"you want your openSUSE system to support some additional language, you need "
"to download it from the Internet during the installation or any time after "
"it. If you have easy access to the Internet you do not need this CD, but if "
"you are planning to install openSUSE in some machine with no Internet "
"connection, it will provide you access to all the available translations."
msgstr ""

msgid "Then run the following as <strong>root</strong>"
msgstr ""

msgid ""
"There is no openSUSE release in testing phase at the moment. <br/> If you "
"want to use bleeding edge software, please use <a href='http://en.opensuse."
"org/Portal:Tumbleweed'>openSUSE Tumbleweed</a>."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid ""
"This CD contains free software distributed under proprietary licence not "
"allowing its inclusion to main installation media together with free open-"
"source software. All software from this CD could be downloaded from NON-OSS "
"repository."
msgstr "이 CD에는 자유 소프트웨어 배포본 "

msgid ""
"This version runs on all PCs including those that support 64 Bit. If you "
"have more than 3 GB of RAM you should prefer the 64 Bit version though. "
"openSUSE does not support processors before Pentium - the live CDs even "
"support only i686 (Pentium Pro and later)."
msgstr ""
"이 버전은 모든 32비트 PC에서 실행할 수 있습니다(64비트도 가능). 만약 64비트 "
"컴퓨터를 사용하고 있는데 램이 3GB가 넘는다면 64비트 버전을 사용하는것이 좋습"
"니다. 오픈수세는 펜티엄 이전 버전은 지원하지 않습니다. 특히 라이브CD는 "
"i686(펜티엄 프로 및 그 이후에 나온 프로세서)을 지원합니다."

# src/config/routing.y2cc:11
msgid "Type of Computer"
msgstr "컴퓨터 종류"

#, fuzzy
msgid "Unsupported distributions:"
msgstr "알 수 없는 배포판"

msgid ""
"User manuals are available from <a href=\"http://activedoc.opensuse.org"
"\">activedoc.opensuse.org</a>, for example the <a href=\"http://activedoc."
"opensuse.org/book/opensuse-start-up/\">Official Start-Up Guide</a>."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid ""
"Using <a href=\"http://en.opensuse.org/SDB:BitTorrent\">BitTorrent</a> is "
"recommended on slow links, especially when downloading the DVD image. "
"BitTorrent downloads have several benefits, the clients protect against data "
"corruption and you help relieving the load on the servers by participating "
"in the upload - if enough people participate it will also be faster than the "
"centralized servers - for everybody. Whatsmore, it allows you to stop the "
"download at any time and resume it later."
msgstr ""
"다운로드 속도가 느리면 비트토런트 이용을 권장합니다. 대게 용량이 큰 DVD 버전"
"을 다운로드 받을 때 유리합니다. 비트토런트는 클라이언트에서 데이터를 올바르"
"게 받았는지 확인 할 수 있고, 다운로드 하는 동시에 다른 사용자에게 업로드 하"
"는 구조로 되어 있기 때문에 서버의 부하를 줄일 수 있는 장점이 있습니다. 사용"
"자 수가 많아지면 많아질수록 중앙서버로부터 직접 다운로드 하는것보다 훨씬 빠르"
"게 다운로드 할 수 있습니다. 특히 다운로드 일시 정지가 가능하고, 필요할 때 다"
"운로드를 재개 할 수도 있습니다. 자세한 내용은 <a href=\"http://en.opensuse."
"org/BitTorrent_and_openSUSE\">비트트런트와 오픈수세</a>를 참조하세요."

#, fuzzy
msgid "Verify your download before use"
msgstr "다운로드된것 확인 (전문가용 옵션)"

msgid "Version"
msgstr "버전"

msgid "We offer three different checksums:"
msgstr ""

msgid ""
"We would like you, to keep us informed about your usage of the DVDs, so we\n"
"        can help you to promote your organization, event or school on our\n"
"        <a href='http://news.opensuse.org' title='news.opensuse.org'>news "
"page</a>\n"
"        or other resources. (Hint! We love photos. Take lots of them!). "
"Please contact us at\n"
"        <a href='mailto:opensuse-marketing@opensuse.org'>opensuse-"
"marketing@opensuse.org</a>\n"
"        to discuss promotion and/or other ways we can assist you."
msgstr ""

msgid ""
"When downloading images other than the CD for network installation, it is "
"<i>strongly</i> recommended to use a proper download manager to reduce the "
"risk of corrupted data."
msgstr ""
"네트워크 설치 CD 이외 이미지의 다운로드는 다운로드 할 때 데이터가 깨지는 경우"
"를 피하기 위해 다운로드 관리자 프로그램을 사용하여 다운로드할 것을 <i>권장</"
"i>합니다. 용량이 큰 파일은 다운로드시에 데이터가 깨지는 경우가 자주 발생합니"
"다."

msgid ""
"You can add the repository key to apt. Keep in mind that the owner of the "
"key may distribute updates, packages and repositories that your system will "
"trust (<a href=\"%s\">more information</a>). To add the key, run:"
msgstr ""

msgid ""
"You could try to extend your search to development packages or search for "
"another base distribution (currently )."
msgstr ""

msgid ""
"You could verify the file in the process of downloading. For example a "
"checksum (SHA256) will be used automatically if you choose <a href='http://"
"en.opensuse.org/SDB:Metalink'>Metalink</a> in the field above and use the "
"add-on DownThemAll! in <a href='http://en.opensuse.org/Firefox'>Firefox</a>."
msgstr ""

msgid "gpg signature"
msgstr "gpg 서명"

#, fuzzy
msgid "http://doc.opensuse.org/"
msgstr "http://en.opensuse.org/INSTALL_Internet"

#, fuzzy
msgid "http://en.opensuse.org/Derivatives"
msgstr "http://en.opensuse.org/INSTALL_Internet"

#, fuzzy
msgid "http://en.opensuse.org/Package_repositories"
msgstr "http://en.opensuse.org/INSTALL_Internet"

#, fuzzy
msgid "http://en.opensuse.org/Portal:Installation"
msgstr "http://en.opensuse.org/INSTALL_Internet"

#, fuzzy
msgid "http://en.opensuse.org/SDB:Download_help"
msgstr "http://en.opensuse.org/INSTALL_Internet"

#, fuzzy
msgid "http://en.opensuse.org/SDB:Download_help#Burn_the_ISO_image.28s.29"
msgstr "http://en.opensuse.org/INSTALL_Internet"

#, fuzzy
msgid "http://en.opensuse.org/openSUSE:Submitting_bug_reports"
msgstr "http://en.opensuse.org/Buy_openSUSE"

#, fuzzy
#| msgid "http://en.opensuse.org/Buy_openSUSE"
msgid "https://doc.opensuse.org/release-notes/x86_64/openSUSE/12.1/"
msgstr "http://en.opensuse.org/Buy_openSUSE"

#, fuzzy
#| msgid "http://en.opensuse.org/Buy_openSUSE"
msgid "https://doc.opensuse.org/release-notes/x86_64/openSUSE/12.2/"
msgstr "http://en.opensuse.org/Buy_openSUSE"

#, fuzzy
#| msgid "http://en.opensuse.org/Buy_openSUSE"
msgid "https://doc.opensuse.org/release-notes/x86_64/openSUSE/12.3/"
msgstr "http://en.opensuse.org/Buy_openSUSE"

#, fuzzy
#| msgid "http://en.opensuse.org/Buy_openSUSE"
msgid "https://doc.opensuse.org/release-notes/x86_64/openSUSE/13.1"
msgstr "http://en.opensuse.org/Buy_openSUSE"

#, fuzzy
#| msgid "http://en.opensuse.org/Buy_openSUSE"
msgid "https://doc.opensuse.org/release-notes/x86_64/openSUSE/13.2"
msgstr "http://en.opensuse.org/Buy_openSUSE"

#, fuzzy
#| msgid "http://en.opensuse.org/Buy_openSUSE"
msgid "https://doc.opensuse.org/release-notes/x86_64/openSUSE/Leap/42.1/"
msgstr "http://en.opensuse.org/Buy_openSUSE"

#, fuzzy
#| msgid "http://en.opensuse.org/Buy_openSUSE"
msgid "https://doc.opensuse.org/release-notes/x86_64/openSUSE/Leap/42.2/"
msgstr "http://en.opensuse.org/Buy_openSUSE"

msgid ""
"is still the most commonly used checksum. Many ISO burners display it right "
"before burning."
msgstr ""
"은 일반적으로 사용되고 있는 체크섬입니다. 많은 ISO(이미지)굽기 소프트웨어는 "
"굽기 전에 이 체크섬 값을 표시합니다."

msgid "is the less known but more secure checksum than md5."
msgstr "은 유명하지는 않지만 md5 보다 엄밀한 검증을 할 수 있습니다."

msgid "md5 checksum"
msgstr "md5 체크섬"

msgid ""
"offers the most security as you can verify who signed it. It should be <tt>"
"%s</tt>."
msgstr ""
"은 서명을 검증하는 기능으로 보안 유지에 최적의 방법입니다. 지문은 <tt>%s</"
"tt> 입니다."

#, fuzzy
msgid "openSUSE Countdown"
msgstr "오픈수세 11.3 카운터"

msgid "openSUSE Derivatives"
msgstr "오픈수세 계열"

#, fuzzy
msgid ""
"openSUSE is available via http (direct link) or BitTorrent. The CD for "
"network installation is only available via http."
msgstr ""
"오픈수세는 http 직접 다운로드나 비트토런트를 이용하여 다운로드 할 수 있습니"
"다. 네트워크 설치 CD는 http에서만 받을 수 있습니다."

msgid "openSUSE only supports PCs with 32 Bits and 64 Bits."
msgstr "오픈수세는 32비트와 64비트 컴퓨터를 지원합니다."

#, fuzzy
msgid "see Derivatives on wiki"
msgstr "오픈수세 계열"

msgid "sha1 checksum"
msgstr "sha1 체크섬"

msgid "switch to"
msgstr "전환"

#, fuzzy
#~ msgid "An internal error happened :-("
#~ msgstr "내부 시스템 오류 발생"

#, fuzzy
#~ msgid "Please enter more than 2 characters"
#~ msgstr "암호가 너무 짧습니다(최소 8자로 해야 합니다)."

#, fuzzy
#~| msgid "http://en.opensuse.org/Buy_openSUSE"
#~ msgid "https://doc.opensuse.org/release-notes/x86_64/openSUSE/Leap/42.1"
#~ msgstr "http://en.opensuse.org/Buy_openSUSE"

#, fuzzy
#~| msgid "http://en.opensuse.org/Buy_openSUSE"
#~ msgid "https://doc.opensuse.org/release-notes/x86_64/openSUSE/Leap42.1/"
#~ msgstr "http://en.opensuse.org/Buy_openSUSE"

#, fuzzy
#~ msgid "Last searches:"
#~ msgstr "모든 검색에 대해"

#, fuzzy
#~ msgid "Statistics"
#~ msgstr "고정"

#, fuzzy
#~ msgid "Top 1-click downloads:"
#~ msgstr "다운로드"

#, fuzzy
#~ msgid "Top searches:"
#~ msgstr "모든 검색에 대해"

#, fuzzy
#~| msgid "http://en.opensuse.org/Buy_openSUSE"
#~ msgid "https://doc.opensuse.org/release-notes/x86_64/openSUSE/13.2/"
#~ msgstr "http://en.opensuse.org/Buy_openSUSE"

#~ msgid "4.7GB DVD"
#~ msgstr "4.7GB DVD"

#~ msgid ""
#~ "Live CDs contain only four languages (English, German, Russian and "
#~ "Italian). If you want to have support for remaining languages you need to "
#~ "download it from the Internet during the installation or any time after "
#~ "it. If you have easy access to the Internet or if you use DVD containing "
#~ "all languages, you do not need this CD."
#~ msgstr ""
#~ "라이브 CD는 4개의 언어(영어, 독일어, 러시아어, 이탈리아어)만 포함되어 있습"
#~ "니다. 다른 언어 지원이 필요하다면 설치하는 동안이나 나중에 다운로드 받을 "
#~ "수 있습니다. 인터넷에 쉽게 접속 할 수 있거나, DVD에 포함된 언어를 사용할 "
#~ "수 있으면 이 CD가 필요 없습니다."

#~ msgid ""
#~ "After having successfully downloaded the ISO image(s), burn the image(s) "
#~ "with your favorite burning application to a DVD or CD. Please do <em>not</"
#~ "em> burn a data DVD/CD, but rather choose the option to burn an ISO image."
#~ msgstr ""
#~ "ISO 이미지를 다 다운로드한 뒤에 자주 사용하는 이미지 굽기 프로그램으로 CD"
#~ "이미지는 공 CD에, DVD이미지는 공 DVD에 굽습니다. <em>이미지 안의 데이터를 "
#~ "CD/DVD에 굽지 마세요.</em>"

#, fuzzy
#~| msgid "Password is too short (must have at least 8 characters)."
#~ msgid "Please use search strings of at least 2 characters"
#~ msgstr "암호가 너무 짧습니다(최소 8자로 해야 합니다)."

#, fuzzy
#~| msgid "Could not find %s"
#~ msgid "Could not perform search: "
#~ msgstr "%s 를 찾을 수 없음"

#~ msgid "Popular Software"
#~ msgstr "일반 소프트웨어"

#~ msgid "Buy openSUSE"
#~ msgstr "오픈수세 구입"

#~ msgid "1-Click Install"
#~ msgstr "원클릭 설치"

#~ msgid "Manual Package Download"
#~ msgstr "직접 꾸러미 다운로드"

#~ msgid "Go to OBS Project"
#~ msgstr "OBS 프로젝트에 가기"

#~ msgid "[Software collection]"
#~ msgstr "[소프트웨어 모음]"

#~ msgid "Search Results"
#~ msgstr "검색 결과"

#, fuzzy
#~| msgid "No packages found that matched your query."
#~ msgid ""
#~ "No packages found in the openSUSE build service that matched your query."
#~ msgstr "검색에 일치하는 꾸러미가 없습니다."

#~ msgid "%d collections and %d binaries from %d source packages"
#~ msgstr "%d 모음 및 %d 바이너리(%d 소스 꾸러미로부터)"

#, fuzzy
#~| msgid "Snapshots of Wine CVS"
#~ msgid "Screenshot of  "
#~ msgstr "와인 CVS의 스냅샷"

#, fuzzy
#~| msgid "Search Domains:"
#~ msgid "Search Statistics:"
#~ msgstr "도메인 검색:"

#, fuzzy
#~| msgid "Download size"
#~ msgid "Download Statistics:"
#~ msgstr "다운로드 크기"

#~ msgid ""
#~ "Search and install software packages from the <a href=\"http://build."
#~ "opensuse.org\">openSUSE Build Service</a>:"
#~ msgstr ""
#~ "<a href=\"http://build.opensuse.org\">오픈수세 빌드 서비스</a>로부터 소프"
#~ "트웨어 꾸러미를 검색하고 설치:"

#~ msgid "Search options"
#~ msgstr "검색 옵션"

#~ msgid "Additional Information"
#~ msgstr "추가 정보"

#~ msgid "Buy openSUSE 11.3"
#~ msgstr "오픈수세 11.3 구입"

#~ msgid "Buy openSUSE 11.3!"
#~ msgstr "오픈수세 11.3 을 구입!"

#, fuzzy
#~| msgid ""
#~| "More information on downloading openSUSE is available from the <a href="
#~| "\"http://en.opensuse.org/Download_Help\">Download Help.</a>"
#~ msgid ""
#~ "More information on downloading openSUSE is available from the <a href="
#~ "\"http://en.opensuse.org/SDB:Download_help\">Download Help.</a>"
#~ msgstr ""
#~ "오픈수세 다운로드에 관한 기타 정보는 <a href=\"http://en.opensuse.org/"
#~ "Download_Help\">다운로드 도움말</a>을 참조하세요."

#~ msgid "Instructions are available as follows:"
#~ msgstr "이후 순서는 아래를 참고하세요:"

#~ msgid "Installation from DVD/CD:"
#~ msgstr "DVD/CD로 설치:"

#~ msgid "Official %s Start-Up guide"
#~ msgstr "공식 %s 시작 길잡이"

#~ msgid "Step-by-step installation guide"
#~ msgstr "단계별 설치 길잡이"

#~ msgid "Network Installation"
#~ msgstr "네트워크 설치"

#, fuzzy
#~| msgid "http://en.opensuse.org/INSTALL_Internet"
#~ msgid "http://en.opensuse.org/SDB:Network_installation"
#~ msgstr "http://en.opensuse.org/INSTALL_Internet"

#~ msgid "Internet Installation"
#~ msgstr "인터넷 설치"

#~ msgid "More information"
#~ msgstr "기타 정보"

#~ msgid "http://en.opensuse.org/INSTALL_Local"
#~ msgstr "http://en.opensuse.org/INSTALL_Local"

#~ msgid "http://en.opensuse.org/INSTALL_Internet"
#~ msgstr "http://en.opensuse.org/INSTALL_Internet"

#~ msgid "Get Software"
#~ msgstr "소프트웨어 다운"

#~ msgid "Wiki"
#~ msgstr "위키"

#~ msgid "Build Software"
#~ msgstr "소프트웨어 빌드"

#~ msgid "User Directory"
#~ msgstr "사용자 디렉터리"

#~ msgid "Features"
#~ msgstr "기능"

#~ msgid "News"
#~ msgstr "뉴스"

#~ msgid "Forums"
#~ msgstr "포럼"

#~ msgid "Shop"
#~ msgstr "쇼핑"

#~ msgid "Software"
#~ msgstr "소프트웨어"

#~ msgid "Software Search"
#~ msgstr "소프트웨어 검색"

#~ msgid "Update Repositories"
#~ msgstr "저장소 업데이트"

#~ msgid "Source Repository"
#~ msgstr "저장소 소스"

# button label for other/more options
#~ msgid "Other Options"
#~ msgstr "기타 옵션"

#~ msgid "Mirrors"
#~ msgstr "미러"

#~ msgid "In other languages"
#~ msgstr "기타 언어"

#~ msgid "Get it"
#~ msgstr "무료 다운"

#~ msgid "Search Build Service"
#~ msgstr "빌드 서비스 검색"

#~ msgid ""
#~ "Search for and install additional software packages from the openSUSE "
#~ "Build Service."
#~ msgstr ""
#~ "오픈수세 빌드 서비스로부터 추가 소프트웨어 꾸러미를 검색 및 설치 합니다."

#~ msgid "Get openSUSE"
#~ msgstr "오픈수세 다운로드"

#~ msgid "Permanent link to this result"
#~ msgstr "이 결과로 계속 링크"

#~ msgid "Nothing found"
#~ msgstr "아무것도 없음"

#~ msgid "Get Software from the openSUSE Build Service"
#~ msgstr "오픈수세 빌드 서비스로부터 소프트웨어 검색/설치"

#~ msgid "Searching"
#~ msgstr "검색"

#~ msgid ""
#~ "Contains a large collection of software for desktop or server use. "
#~ "Suitable for installation or upgrade."
#~ msgstr ""
#~ "데스크탑 및 서버용으로 사용할 수 있는 용량이 큰 설치 매체 입니다. 이것을 "
#~ "사용하여 설치 또는 업그레이드를 할 수 있습니다."

#~ msgid ""
#~ "A GNOME desktop you can run from CD or from USB stick. Can be installed "
#~ "as is (no upgrade)."
#~ msgstr ""
#~ "CD나 USB 스틱으로 구동 할 수 있는 그놈 데스크탑 입니다. 구동한 뒤에는 설치"
#~ "할 수도 있습니다.(업그레이드 불가)"

#~ msgid ""
#~ "A KDE desktop you can run from CD or from USB stick. Can be installed as "
#~ "is (no upgrade)."
#~ msgstr ""
#~ "CD나 USB 스틱으로 구동 할 수 있는 KDE 데스크탑 입니다. 구동한 뒤에는 설치"
#~ "할 수도 있습니다.(업그레이드 불가)"

#~ msgid ""
#~ "Downloads the installation system and all packages from online "
#~ "repositories.  Suitable for installation or upgrade."
#~ msgstr ""
#~ "온라인 저장소로부터 설치 시스템과 모든 꾸러미를 다운로드하여 설치 합니다. "
#~ "설치와 업그레이드가 가능합니다."

#~ msgid "Metalinks"
#~ msgstr "메타링크"

#, fuzzy
#~ msgid "Buy openSUSE 11.2!<br /> "
#~ msgstr "오픈수세 11.1을 준비해보세요!"

#~ msgid ""
#~ "For users new to Linux, the supported version of openSUSE may be the best "
#~ "choice&mdash;you'll get complete end-user documentation, installable "
#~ "media for 32 Bit and 64 Bit systems, plus 90 days of end-user "
#~ "installation support."
#~ msgstr ""
#~ "리눅스 뉴비를 위한 최고의 선택! 오픈수세 입니다. &mdash; 아주 쉽고, 자세하"
#~ "게 기술된 설명서와 32비트 64비트에 설치할 수 있는 미디어가 들어있고, 90일"
#~ "동안 설치를 지원받을 수 있습니다."

#~ msgid ""
#~ "openSUSE 11.1 is available at several <a href=\"http://en.opensuse.org/"
#~ "Buy_openSUSE\">online</a> shops or at local resellers."
#~ msgstr ""
#~ "오픈수세 11.1은 <a href=\"http://en.opensuse.org/Buy_openSUSE\">온라인</"
#~ "a> 쇼핑이나 지역 구매처에서 구할 수 있습니다."
